一個地方到底係民主定係教育重要

Both

冇教育，民主既優點會比缺點蓋過

兩樣都重要，點解一定要比較

但係無民主就=蟈
箝制住人民思想
咁既話呢個民族係唔會進步

兩者都好似缺一不可，但教育又好似重要啲

見啲仆街廢老投票真係谷鳩氣

想知邊個重要d

我既推論係咪錯了

現實唔係零和

教育 一個地方教育好自然會有人關心政治
慢慢發展出民主
一個地方得民主冇好教育
成班愚民咪俾政客媒體控制
同專制統治冇分別

食飯定排渠邊樣重要啲?

少一樣都死喎清

無民主既地方又點會發展好既教育

但冇教育既地方有民主都唔識善用

你用蟈黎講會有少少複雜，但簡單啲黎講就無
民主係因教育水平上升而出現，
民主既重要性，蟈係一定知道，所以民主呢個概念係一定存在係蟈入面，但蟈係實行上會因為權力問題有好多阻撓
你暫時唔好諗民主既問題，你人類進步入面，教育必然係重要一環；就算中華歷史入面唔存在民主，佢都會有進步

Btw 依家既中國唔適合民主制度，因為文革搞到有一層人好垃圾，如果佢立即變民主國家，只會好似第三波民主化一樣打回塘。暴民民主係衰過冇民主（public interests 不能被滿足）

所以香港唔適合依家既中國

冇民主既地方都可以有好既教育，但教育會存在一定既bias同問題，如果你呢個推論係啱既，咁民主呢個概念就會唔會出現。

教育

教育會重要啲，因為民主要透過教育先會令人由細就知道自己有啲咩公民責任與權利，香港搞成咁因為欠缺教育，班廢老唔撚識乜野叫民主與公義，淨係識有米派有飯食，所以教育係重要啲